+++
title = '其他'
date = 2024-03-07T15:00:59+08:00
+++

> 在架构模型的指导下，可复用构建可以通过组装的方式，在较高层次上实现系统，并能够提高系统实现的效率。

> 软件系统工具的种类繁多，很难有统一的分类方法。通常可以按软件过程活动将软件工具分为软件开发工具、软件维护工具 、软件管理和软件支持工具。

- 软件开发工具：需求分析工具、设计工具、编码与排错工具。
- 软件维护工具：版本控制工具、文档分析工具、开发信息库工具、逆向工程工具、再工程工具。
- 软件管理和软件支持工具：项目管理工具、配置管理工具、软件评价工具、软件开发工具的评价和选择。




对于开发模型来说，**喷泉模型**复用好、开发过程无间隙、节省时间。**螺旋模型**是瀑布与原型（演化）模型结合体，适用于复杂项目。**快速应用开发**需要用户参与，模块化要求高，不适用新技术。**RUP/UP**是用例驱动、架构为中心、迭代、增量。




软件开发方法是指软件开发过程所遵循的办法和步骤，从不同的角度可以对软件开发方法进行不同的分类。

形式化方法是一种具有坚实数学基础的方法，从而允许对系统和开发过程做严格处理和论证，适用于那些系统安全级别要求极高的软件的开发。形式化方法的主要优越性在于它能够数学地表述和研究应用问题及软件实现。但是它要求开发人员具备良好的数学基础。用形式化语言书写的大型应用问题的软件规格说明往往过于细节化，并且难于为用户和软件设计人员所理解。由于这些缺陷，形式化方法在目前的软件开发实践中并未得到普遍应用。

净室软件工程(Cleanroom Software Engineering，CSE)是软件开发的一种形式化方法，可以开发较高质量的软件。它使用盒结构规约进行分析和建模，并且将正确性验证作为发现和排除错误的主要机制，使用统计测试来获取认证软件可靠性所需要的信息。CSE强调在规约和设计上的严格性，还强调统计质量控制技术，包括基于客户对软件的预期使用测试。

### ESB
企业服务总线( ESB )是构建基于面向服务体系结构( SOA )解决方案时所使用基础架构的关键部分，是由中间件技术实现并支持SOA的一组基础架构功能。